\beginsong{Canto d'amore}[by={Aiax -- T. Verona}]

\beginverse*
\nolyrics \meter68
\[E- | E- | E- | C D | E- | C D]
\endverse

\beginverse
\[E-] C'era una \[G]volta, \brk \[D]tanto tempo \[E-]fa
nel \[C]regno sper\[G]duto \brk  del\[D]la felici\[E-]tà
tra \[C]limpide \[G]acque \brk  di \[D]lago fa\[G]tato
tra  \[C]salice e \[G]canne \brk  un \[D]cigno ma\[E-]lato.
\nolyrics\[ C D | E- | C D]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Stanco e malato, \brk  per anni era stato
il re incontrastato \brk  del lago incantato
a tutti porgeva \brk  un po' del suo amore
tra fiori di loto \brk  e di cigni in fiore.
\chordson
\nolyrics\[ C D | E- | A-]
\endverse

\beginverse\chordson
\[C] Stanco, ma\[G]lato, \brk  ma an\[D]cora fe\[G]lice
\[C]al calar del \[G]sole \brk  tra un \[B]coro di \[E-]rane
con \[C]voce ve\[G]lata \brk  e \[D]piena di rim\[G]pianto
\[C]porgeva al \[G]vento \brk  un \[F#]canto d'a\[B]mor. | \[B]
\endverse

\beginverse
\textnote{Accordi prima strofa}
Sera d'autunno, \brk  tanto tempo fa
nel regno sperduto \brk  della felicità
tra salici e canne, \brk  un uomo è arrivato
il cigno malato \brk  è ora spirato.
\endverse

\beginverse\chordson
\[E-] Cadon le \[C]foglie, \brk  il \[D]salice \[G]piange
il \[C]dolce nir\[G]vana \brk  ha \[D]chiuso le \[E-]braccia
un \[C]coro di \[G]rane \brk  in\[D]nalza nel\[G]{l'aria}
con \[C]greve rim\[G]pianto \brk  un \[F#]canto d'a\[B]more.
\nolyrics\[B] | \[B] | \[E]
\endverse


\endsong
